真心，其實延禧攻略有咩咁值得睇

得罪講句，劇情黎黎去去都係啲女人點勾心鬥角，排斥異己，由忠變奸，啲男人點樣權傾朝野，殺黎殺去，再加埋少少兒女私情，最後結局都估到奸既死哂/被打入冷宮，睇完係唔會令你有咩得著同反思

睇愛回家都話可以笑下，平時做野壓力都夠大，仲要睇呢d宮廷劇/爭家産係乜撚野心態 鐘意食花生？

利申 老豆睇呢套野睇到好投入仲要喊埋係咩料

其實cctvb有咩咁值得睇

事實係好睇

Who

開頭諗住睇阿佘演奸角，但睇落幾好睇，拍得又認真
利申：無睇過金枝玉葉，宮心計，欣環傳..果d，亦最憎宮劇d女人係度鬥黎鬥去

服裝同化妝都還原得好好 睇畫面都夠睇

皇后

呢樣冇，仗都冇得打。

70集所有人困喺皇宮入面。
森林草原河流大海冇都冇。

睇到宮廷劇都唔撚開胃
套套咪一撚樣 啲女人鬥嚟鬥去 有咩唔同

好多新移民

講真，反思呢樣野是否必要或者反思d乜野，根據每個人的興趣都唔同。正如你睇復仇者，有人睇科幻特技效果打鬥場面有人就真係鐘意入面的故事同人物。而反思d乜就更廣泛。同一個故事唔同人睇，反思的都唔同。比如有人睇延禧攻略，會領悟倒人生道理——人善怕人欺。
一套劇或者書，最客觀唔係評論讀者得到什麼，而是當中敘述故事的技巧，蘊含的知識量。
而以呢個標準，我睇唔倒tvb劇比延禧攻略優勝去邊，你可以對比下套天命 ，成套戲亂9up，雖然延禧攻略都有9up但好明顯係比較合理。

值得睇了

製作認真過TVB

皇后D氣質真係好正
冇睇都特登google下佢

拍比師拉睇嫁
唔啱你地

唔明個名想點

本來都係咁諗， 直頭轉台關電視。
直到老母同個女晚上煲劇被迫重睇，先一睇愛上。

清宮劇都夠哂爛，唔理tbb定係大陸其他題材，可以重新吸引到咁多人眼球o既唔係咁易。

呢套劇係好多細節位上都超認真，故就點都有膠位架啦，但起碼睇得爽。

都係娛樂下
有咩所謂

來自大陸已經流晒水啦班蝗種

睇過幾集, 同cctvb個套宮心計爭好撚遠
點解大陸狗拍得好咁多

睇愛回家你都笑得出

雞

見到宮廷劇已經唔會睇
成個公司同身邊朋友都冇睇

愛回家好笑？
你要求都幾低

係， 但佢氣氛拍到好緊湊

其實半澤植樹咪又係office 鬥爭， 但拍攝手法令套野咁緊張

皇后好靚，唔講其他整容既臭雞。成套野好過tvb 既劇好多，香港不停退步同時大陸不停進步

愛回家成日請埋 d 三四線人，爸媽都無睇

識睇一定睇討論
睇d痴線佬唔比編劇做乜做乜

套野啲女靚
但都係唔夠未央靚

人哋3億人仔budget，演員費用咗2千4百萬，用咗成億幾去做服裝同佈置室內場景。

我唔睇宮廷劇，但我都比佢啲服裝和佈置吸引住，而且今次顏色唔再鮮艷花碌碌，抄晒『莫蘭迪色』，畫面電影感豐富之餘亦強調簡約低調雅緻，再加上重本製作服裝（皇后套服裝要40萬），睇4k畫汁真靚暈。

化妝方面亦參考歷史記載再加入現代感元素製作出櫻桃小嘴，好有新鮮感而且又唔娘，起碼其他宮廷劇未見過。

演技方面，皇后秦嵐溫文爾雅，高貴妃譚卓驕橫跋扈，嫻妃阿佘因怨生恨而自甘墮落，純妃陰濕賤格。至於兩個新人，起碼唔係面癱，有幾位前輩帶著交到戲。

劇情詭計設計就麻麻哋但起碼一氣呵成，唔拖泥帶水，亦唔會係咁講金句，無女主角光環，得罪皇帝直接入冷宮領便當，爽快。

認真服裝設計再加上皇后娘娘同阿佘加成，睇咗一集就已經想追

真係好似皇后

King lear 都係宮廷戲咋喎，各有所好姐

節奏快真係好重要，同埋話佢啲衣著化妝真係跟歷史， 留意下佢地個唇色

想睇大波, 直接睇AV就得啦
直情除哂比你任睇

洗撚睇支那劇咩

好好睇WO
我係男仔都覺得好正

姐係垃圾囉

係咁架啦 幾垃圾既野都會有人吹捧

成班女人嘈喧巴閉
男人老狗鍾意睇嘅
一係支那仔一係基佬

啱，不過個重點係d劇情好撚老土

好假 個女主亂講野都唔死 好on9

主角真係好樣衰

唔睇邊有話題

(港豬tone)

事實係無野值得睇，睇戲都要搵意義既話，十年都未必搵到一套。就算當年公認好睇既，都只會由欣賞角度出發，都唔會話咩值唔值得睇，就算入戲院睇戲，你都可以話浪費金錢、浪費時間。

利申 有追開

勾心鬥角黎講，我覺得佢係將其他人既智商降低，扮到個主角好似好聰明咁，冇乜值得睇既地方

利申淨係睇過幾集

不要討論垃圾okay?

要值得先可以睇 咁你就咪睇電視

節奏好快唔拖
兩三集用智慧ko一個人 痛快

吾好老屈
我香港出世
有女友,間中會叫下雞

隔離影視台成班港豬睇緊 同c9無分別

淨係睇秦嵐

其中一個原因係我覺得宮廷劇劇情都係一式一樣，冇咩特別，真係唔明啲人睇得咁投入係咩料

平時唔睇劇姐唔鍾意睇大陸野但係睇過一集都係覺得幾好睇

樓主講得啱呀
之前嗰套bb來了又係
有時轉台經過
次次睇幾分鐘就一定會吵架
食飯又吵
飲奶又吵
乜柒都吵一餐
總之成套戲就係由n場架組成咁濟
心諗平日生活仲唔夠煩 返到屋企仲要比人吵一餐

我老母睇，出房all尿聽到個角色講「xxx一年三百六十五日都有病」，笑到震

因為呢套唔同 TVB 果隻累贅既手法，而係好快咁俾主角去 fight back

呢D劇情而家喺大陸小說好鍾意用，越簡單易明快意仇，觀眾越痛快同投入

呢個真，為左同人有話題睇d自己無興趣既野真係好on9

利申 自己對足球無興趣 世界杯一場都無睇 見到d港女做左忽然球迷係ig po story 覺得好撚噁心

好多大陸喱同打手

tvb 打手全面進場

天命好睇好多

好撚多打手
依類清朝根本就係傳播奴性
就算要睇宮廷劇我不如睇the crown

女主光環大到
日日都以下犯上係到9up

D宮廷劇 好多都受到 還珠格格 影響

小燕子 日日屌鳩皇帝祖宗十八代, 都可以無事
皇帝仲要多謝 小燕子 屌醒佢

垃圾支那嘢

但講真好睇過TVB自己拍嗰啲垃圾

女主角好似芝娃娃

本來想睇阿蛇點屌打支那婆
結果女主皇后純妃都好戲
被女主吸引左
輕鬆劇情有
嚴肅用計劇情有
金句少又自然
d女人平均年齡細
宮心計班阿婆

天命咪又係俾兒登屌到飛天

你咁講法愛回家又令你有咩反思？

真心問，咩叫值得去睇？唔好用自己的標準去批評人，大陸又好，美劇日劇又好，魚樂無窮都好，想睇就睇，何解你要過問？

咩嚟 成日見人講 但連係咩都未知 係咪又係啲支那劇
利申長期9點後先返到屋企+屋企長開99台

清劇不嬲係中共洗腦方式之一
中國咁多朝代唔拍，當你漢朝太耐，咁唐宋近D啦掛，再唔係明都幾近
咁多真正強大、文化科技歷史頂尖既朝代唔拍係要拍清劇
搞到中國傳統衫變到咁樣衰，連之前拍明朝劇著返正宗漢人衫都要比中國人話係拍抄韓國
仲有d咩格格、亞哥、奴才依d勁難聽既名

清狗同中共一樣都係近代落後異族戰勝先進傳統漢人國既朝代
又好提倡等級制，又奴才又點點點
版圖又大夠比中國打飛機話歷史已經證明邊度邊度係中國既地方

都唔明有咩好睇
見到d豬尾、聽到d格格亞哥已經唔撚想睇

其實大陸宮廷劇, 都是源自 金枝慾孽

每人返工都係咁，見怪不怪

我諗睇完延禧之後好一排都唔會再睇後宮劇，下下殺人個仔太淒涼太殘忍

特別之處係今次個女主角唔再係受委屈，比人砌生豬肉忍成十幾二十集先有個男主出黎打救出氣

而係每集都自己出奇招恨恨咁一巴一巴車落害佢既人度，
嘩 個種出氣爽撚到呢

某程度上用另一個角度拍攝既話個女主係奸角黎

比較香港+大陸其他劇嚟講係好睇

覆錯

好似妹姐

富察少爺

成個post都係打手

最慘係啲傻閪咁話欣賞套劇美術唔比呀咁
屌 而家人哋就係文化入侵緊 洗緊你腦呀
仲矇盛盛咁係咁吹奏
屌你老母 呢套咁嘅閪劇咪又係經廣電總局審批完先播得
有咩特別咪又係同一套路

睇阿蛇姐

百貨應百客
我夠覺得愛回家日日都係唔知搞咗啲咩誤會出嚟然後亂估一輪再真相大白冇嘢好睇
我夠覺得啲英雄片次次都係好人打壞人然後壞人收皮冇嘢好睇
你唔鍾意睇咪算
做咩要迫人認同

唔睇TVB係咪會畀狗咬死？

偽劣支那貨都睇

點解 d 人有時間追足70集？一聽到要睇70集已經不了啦

最主要都為左睇阿佘姐 難得有香港演員翻去拍又紅又大把好評
而且好耐冇睇過阿佘做奸角 最上一套金枝欲孽都十四年前

睇電視已經on9啦

做咩負皮我
講事實je

好似??

你以為係TVB劇
我識既人全部都係上網睇既
廣東話配得太戇鳩

甄環傳完勝

有無人唔鐘意大陸劇原音都係配音咁 聽落好奇怪

不過你老味于正D野居然呢度都有咁多人吹奏

好多野都唔值得,你又做,咁有意義你就唔會係連登開post啦

東京攻略完勝

食飯呀媽成日係度睇
唔明有咩好睇
要睇權鬥 去睇game of thrones啦
精彩萬倍 演員同製作水平都唔係同檔次

一個post引晒啲賤種出黎
上面班仆街都唔知有幾多係睇cctvb
總之大陸野就唔睇

發覺大陸劇總係有嘅邏輯
壞人夾硬嚟，主角就會被壞人更夾硬嚟還擊
好撚小學雞 ，一啲深度都無，係到你打我正拳我還你兩腳咁loop

睇秦嵐同阿余

于正D劇套套差唔多

少爺好靚仔
好想比佢屌

Tvb打手全國進場

垃圾劇

我對上一套類似既劇叫大長今
有冇人知邊間
個好睇d

明玉個嘴含撚一流

似鬼咩

完全唔似喎

咪又係宮廷入面一班女人

1.因為係大陸劇 made in China 所以垃圾 唔會想睇（慣性邏輯）
2.係Facebook等地方見到好多人捧呢套嘢 所以放暑假無嘢做先上網睇下咩料（蝗語版）
3.出奇地好好睇
4.醒起對上一次追劇係睇 「無心法師」都係一套大陸劇 係cctvb有播 真心唔錯
5.cctvb真係拍馬都追唔上
6.睇唔睇自己決定 何必要人同你一齊唔睇 有咩居心？

利申：打手，吾係逢中必反

悶撚到閪咁

好簡單問你一句 人哋睇咩劇關你閪事咩

利申 真係冇睇

同意，睇其他劇／動畫唔好

TVB成日拍埋D老土垃圾劇，有時係因應觀眾
拍d前衛/抽水既題材，好易引起觀眾不滿
好似之前套老表你好野抽大陸人水，廣管局接到幾百個投訴，話套劇破壞社會和諧
D觀眾接受程度低，劇組咪唯有安全d老土d拍垃圾

真心幾過癮
d 女又正
d 衫又靚

因為好多香港觀眾品味都垃圾
睇埋TVB呢d宮廷劇、王晶劇、支那劇
特別係c9老野00後零舍鍾意睇呢D支那野

字都未識寫就咪上論壇啦 金枝慾孽 甄嬛傳 啊

強國劇都有人講……連登已死

爽囉

啲人講撚到睇套戲就洗到腦
要幾撚on9 先會洗到你腦
睇套戲我淨係感受到古代有幾封建
瓔落同皇后既思想同行為根本係直接道出要打破封建既思想
仲有一直宣揚緊以牙還牙以眼還眼既精神

城管打你咩？斬撚死佢
睇下以後邊個驚邊個

上面啲人on9 講咩奴性 奴隸
邊忽睇到主角做緊奴隸

所以呢套戲可以係大陸上我都覺得幾神奇

仲有成個色tone真係睇到好舒服
服裝道具一絲不苟
之前套宮心計2真係睇見都會眼殘

Tvb套宮心計啲畫面長期好似較住個粉紅filter咁好難睇
同埋cctvb啲化妝真係好撚肉酸 不論現代嘅劇定古裝劇啲化妝都係好撚差
相反延禧攻略啲畫面幾靚 啲衣著同妝容睇得出好有心機整
還原度幾高 至少唔會好似tvb咁古裝劇畫條韓式粗平眉先喇

套劇用色用得好好，睇得好舒服，角色特出一眼就睇到，聽講係參考左以前古人既用色
雖然都憎大陸戲，但呢套的確有可取之處
已經好過大台既所謂大製作古裝

我都有睇game of thrones
但我想欣賞吓延禧入面啲化妝同衣著又唔撚得？

On9
啲死人垃圾泡菜劇夠套套一撚樣啦
咁又去睇

Ps 中國/泡菜都唔撚睇

延禧攻略？ TVB? 屌都費事屌啦

呢個post見證住大陸劇開始被連登仔認可了

睇到喊埋咁撚誇

66666🤙🏻🤙🏻🤙🏻🤙🏻🤙🏻

睇左咁多晚都唔為意佢啲化妝衣著有咩特別
你講起我下次留意下
剩係覺得啲橋段老土 同埋成套野靚到好假
早一輪呀媽追果套郎邪榜我覺得唔錯..

但啲大陸劇成日鐘意拖拖拖 一集內容分三集拍
啲人講野慢吞吞 成日chok黎chok去擺款
根本大把空間可以壓縮長度

當年套琅琊榜啲劇情畫面真係屌打呢套，呢套只係因為係清狗宮廷劇有加成吸引到啲師奶港女睇

好掛住天與地 怒火街頭呢d劇...

依家會令我坐定定睇嘅只有12點打後個套同接住落嘅皆大歡喜

話唔好睇既大多數都係無睇過
估到劇情就係on9
咁套套marvel/戲 都係主角贏奸角架啦
咁你又睇
係睇佢點贏法咋嘛

極少追劇 但呢套睇睇下又幾好睇
劇情算合理 唔太夾硬黎
D演員d戲又好
場地裝扮又認真

或者呢套唔叫好 只係TVB d戲太垃圾
所以呢套一出D人就覺得好睇

呢套之前老母就係度睇郎邪榜
食飯佢係度睇 食完都吸引到我坐係度睇多陣
佢個故事算唔錯 起碼唔係啲無腦公式快餐劇
續集就爭咁啲 啲發展全部估到哂

成班女人鬥交嘈嘈嘈

最撚憎呢啲劇，搞到我老豆老母睇到三四點都唔撚訓，有乜撚野咁好睇

睇女人鬥真係無乜好睇

完全冇興趣

唔知點解 睇呢d劇會好辛苦 平時已經壓力大
總要睇人爭爭鬥鬥，唔會覺得壓力更大同好撚壓抑咩？

宮廷由金豬慾葉做到而家 你唔厭我都厭

唔俾你講愛回家壞話

絲打講得岩 大陸千千萬萬古裝 喱套做得真係幾好 啲膠位仲要係突登果下正 搞到一星期追左廿集

狗也不屌

睇女

愛回家嘅笑話其實都係一式一樣

d英雄片夠係套套都差唔多

香港玩撚完架啦
一套大陸劇可以令咁多人轉口風
先唔講係咪大陸劇
套野本身劇情老土
你根本會估到個發展
差在用咩手段
要張力冇張力 要反思冇反思
難假咁撚多細佬玩抖音

呢套野仲要好公式化，有乜咁好睇

唔好咁小學雞啦 為反而反
唔識欣賞下人地做得好既野架咩？

冇骨氣咪你呢啲
咩叫為反而反?
同你分析左都睇唔到?
唔好玩咁多抖陰哂
就黎失智架啦

好睇，皇后好令。

其實點解套戲叫 攻略

同一時段viutv套犯罪心理仲正啦
雖然係泡菜 要有反思價值呢套肯定高過延禧攻略

兒登唔止多細蚊仔 仲好多babycondom難民

駁唔到

比著係外國鬼佬拍劇又唔見人問有咩咁值得睇
但如果唔係大陸拍咁有邊個國家會拍呢類劇
做得好又要屌 明明比香港劇好咁多
盲反都要識搵d衰野黎反啦
反人地做得比香港好既野戴係把撚

其實套劇勉強算高質
劇情上點都有啲反駁位嫁喇
但整體問題不大
論高質嘅話甄嬛傳/金枝係好少少
不過呢套就睇得過癮啲
就好似stranger things唔夠the crown/narcos高質但睇得過癮啲一樣

咁你屌唔屌？

我諗唔係套戲拍得唔好
係個題材又係女人爭爭鬥鬥
煩撚到仆街
真係你睇埋我果份

先唔講劇情 只不過食飯迫住望一陣
女主三白眼大鼻樣衰到震 淨係識一尾瞪大對眼
香港選手姣蛇塊臉又鬆泡泡 其他女人分唔到樣所以評論唔到
主人衫同奴婢衫完全零分別 唔知邊個妹仔邊個主人
太后成個普通廢老 容嬤嬤都有氣勢過佢
皇帝個樣又成個廢中 冇嚟氣勢 以為佢係二打六點知原來係皇帝
啲妃子得一、兩個妹仔跟住 十足tvb垃圾宮廷劇咁冇人冇物
妹仔成日可以大大聲屌返主人cls
打手死撐呢套蝗劇製作認真就笑出嚟
成班人睇撚過金枝慾孽未呀？
就算大陸之前套甄嬛傳都好過呢套十倍
狗屎垃圾都食得雪雪聲

天命吹到離哂罩喎師兄 屌你個和坤唔老既 btw都唔差 但同呢個比

1.制作上服飾上差好太遠
2.背景資料同歷史源素上上天命係差小小 但比起之前tvbd製作已經好得太多 但都仲係有d9吹 同有d離譜 我都覺得和坤係個醒目仔 但未至於咁好打 佢成套野有d似好多年前有套文武相全諸葛亮
3.劇情設計同橋段就55波啦 天命講和坤同皇帝角力係幾有趣 但over左小小 講逃走果段真係離哂罩 咁都衝到出去係咪on9 e家呢套就ok啦 都係做到主角最聰明其他人冇咁醒咁 但套套劇都係咁架啦 套野賣互鬥 唔醒點做主角呀 天命個和坤醒過諸葛亮啦

tvb近年真係拍唔出呢啲質素
tvb啲宮廷劇成日都勁多金句, 啲對白又唔人性化, 不斷引經據典
啲場景顏色又勁鮮艷, 土豪金, 好傷眼咁
呢啲都唔關budget 多與少嘅事

無心法師又係幾好講 detail唔講 但佢係拎網絡小說改篇 反映到人地咁封閉咁專制既電視台都接受到網絡小說改篇 反而tvb乜都唔做 日日千篇一律十年既橋十年情節十年既對白 咁真係有乜好講

屌 我老豆同你一樣晚晚準時坐喺度睇
連我老母都屌話陸劇唔撚睇

你既分析未哂9氣 大部份劇既結果都估撚到架啦 個主角一定去到最後唔死既 唔通個主角去到一半就會死撚左咩 有幾多套會咁? 咁你洗西睇劇 你入錯post喎
人地唔係睇唔到 係睇你分析完一有輪得出個on9結論仲沾沾自喜好心勸下你姐

平時都唔鐘意睇宮庭劇,呢套好迷,第一人靚,皇后 ,然後最大優勝係節奏夠快唔洗同其他害撚完你到十集八集後先完,今集害完你下集收返佢皮但又唔覺係為快而快,真係好好睇

女主原本把聲勁沉，反而皇后好似係自己配返

咪又係女主角被人打壓然後反擊個D故仔
女主角咪又係做D其他人唔敢做既野
做完之後又懶係驚為天人咁 其他人欣賞既有 妒忌既有 唔抵得既有 憎佢既又有
最後又會有一兩男人欣賞佢變成鍾意佢咁
套套都差唔多架啦大佬
套野靚又點 同打機一樣 最緊要係好玩

d女好撚正, 合埋眼求其揀件都屌得過
得罪d講句, 阿余拍埋去都要輸

啲人吹奏得咁厲害 我搵左啲剪輯片段睇睇 點知淨係認到瓔珞皇后高貴妃同皇上 其他妃子宮女一撚樣咁 點睇啊

第一眼以為係朱茵

呢個真

平時我都唔睇大陸劇，宮廷劇。但呢套真係覺得幾好睇

仲要係老雞，對波又無夾硬壓

仲會開電視等個台播乜你就睇乜既都係豬閪

免費可以一戰
要錢不了
比錢屌隻老雞

絕對有嘢反思
女主角點樣用手段同而家返工係一樣
過咗五千年 人心係無變過

套劇寫嗰啲「諗歪咗」「明明自己無料但扮勁」「膽小怕事」「欺善怕惡」嘅邏輯思維係同現代人一樣
唔係TVB深宮計嘅普通八婆宮鬥劇

建議批評前先了解

大陸有錢有面有空間發揮, 好多香港製作人上左去, 之前好多大作都有香港人班底
而家開始大陸班人學到下師, 越黎越捉到港劇式節奏(全盛時期嗰種, 唔係而家)
應該過兩年就會飛起晒香港導演同班底

咁咩叫為反而反?
你咪話我分析得唔好囉
個個玩抖音玩撚到邏輯混亂

皇帝真係做得好
聶遠真係令個角色活生生
佢好多細微動作

例如高貴妃大大聲講啲歪理
佢會用對眼射撚住佢 隻手玩戒指
成個身體語言係「我就睇下你吹成點」

一見到瓔珞講嘢 死都拗返生咁樣
佢就會摸頭
因為一聽佢講嘢就頭都大埋

仲有聶遠本身有適量嘅胸肌
所以著件皇帝衫 佢胸嗰個位係拱起
但唔係大隻佬嗰種 係微微拱起
俾觀眾一種英氣嘅感覺

想同皇后行房

唔同意

成套劇最蠢係高貴妃
自己其實唔識耍手段 持有後台同靚
但俾哂底牌人睇

皇后聰明 但心地好 有同理心
佢唔係唔識 係唔會耍手段

嘉嬪 純妃 嫻妃 都識耍手段
而且仲要聰明 細心 所以都玩起到女主角

高貴妃邊度靚
嘉嬪bb屌打佢

呢套特別在佢同現代人思維模式一樣
辦公室政治其實同宮鬥係異曲同工
人心從來無變過

女主fresh grad 有料加大膽
皇帝老闆鐘意 皇后老闆娘加以栽培添

高貴妃無料 持自己屋企勁
老闆同佢屋企又有來往
高貴妃行行企企 俾曬底牌人睇

你唔係第一集睇起？

你可以話個演員唔靚
但個角色設定係靚
呢個係事實

之後出順嬪 張嘉倪做
角色設定係好好好好靚
劇中人未見順嬪前 問係高貴妃靚定順嬪靚
反映高貴妃係靚

每月幾廿蚊睇netflix d劇仲好啦

得男人先會睇
身邊反而無女仔朋友睇

竟然係咁,巴打睇劇幾留心
岩岩google左,順嬪又幾靚女

人地話你為反而反已經係比左面你比左個位你落台 唔通真係要人講到咁明話你揸住個on9結論出黎大聲嘈自己仲懵然不知係真心on9咩

人地一番好意你get唔到仲好意思講出黎真係點救你

乜都講抖音仲好意思講邏輯你不如解釋下你呢個推段係乜野邏輯

真好睇 全家到左八半都會坐定定一齊睇

我調返轉
識果啲剩係女先睇
同因環傳一樣

睇靚女

人地鐘意睇咪睇 你理得人姐

好睇過TBB 啲劇
利申 網上追劇 唔撚睇TBB 播

1 中國人不嬲鐘意鬥嚟鬥去
2 漢足男人對權傾朝野，後宮三千嘅幻想
3 觀眾鍾意華麗嘅畫面（服裝，場景）
4 某程度上反映中國人非常留戀帝制嘅時代

中肯

咁個個口味唔同架啦
同埋套劇都算值得欣賞
覺得唔算差
要屌 不如屌其他電視台垃圾好過

然後佢仲同我講話我唔意睇係因為我未經歷過唔明白，on9到震

首先仲睇tvb已經證明你係on9
呢類劇
成班臭雞係到勾心鬥角
鐘意睇既一係八婆 一係師奶
睇個陣唔洗用腦
夠晒低能

屌 大笑左出聲

玩唔玩抖音就唔知，只想講呢套野劇情好冇深度，只係班八婆係到嘈，愛回家係低質，但起碼都可以笑下啲劇情幾咁on9，但呢套野真係搵唔到理由去睇

唔使用腦係真

戴假手指尾係咩rank?

中共贏嘅咪贏在佢有時間 有本錢同你慢慢玩囉
我硬推國教普教中人大831
結果搞到一獲粥 又佔中又佔旺咁
不過你以為咁就收手咩？
硬嘅唔掂咪慢慢同你玩軟囉
新聞 我開個普通話台睇下你咩反應先
冇反應
劇 我比住一套兩套你睇試下水温
嘩冇人屌不突止住係咁睇係咁讚
綜藝嘅 不嬲大把港豬都自己揾我地大陸綜藝嚟睇啦
而家仲周街都係啲skr skr skr嘅傻鳩添
我繼續每日放150個落嚟溝淡你
水客大陸客繼續嚟
遲啲衣食住行我樣樣都接管
唔好話2047
2027都搞撚掂你班香港人

講咁耐除左話我on9之外冇重點
你不如都係返去玩抖音

咁你不如講下有幾on9先

你唔明我講埋比你聽
除左話你地冇骨氣之外
套仲都唔撚好睇
邊撚到on9同為反而反?

有既
咪就係睇下佢有幾好睇
睇完 屌 一般貨色
仲要係大陸劇
但個個爭撚住睇

其實好撚好笑，D人成日話自己最撚憎辦公室政治，人與人之間既鈎心鬥角，但偏偏大陸好CCTVB好最撚鍾意拍呢類咁既濕鳩劇，而班大陸人同香港人又睇到鬼咁緊張

利申：好撚憎睇呢類宮廷劇

你講既野既重點未就係反映出黎on9囉 想比你好d落台話你為反而反又唔鍾意 唔話你on9你仲想我話你d乜

至於點解話你on9上面講撚左啦 你都答左架 又扮睇唔到話我冇講過? 如果你係講道理的話 你收返你呢d錯誤既指控加道個歉先再討論落去啦

至於咩骨氣 又話咩唔係為反而反 又講自己有骨氣 咁提出既有骨氣係指咩? 因為有骨氣 所以唔係為反而反 係為骨氣而反?? 你知唔知自己講乜 知唔知骨氣係乜

你呢d就真係邏輯混亂 除左屈人玩抖音仲識講乜?

睇過幾集
女主集都係度打怪升le咁
爭寵報仇做主線
無乜故事性

唔識點講，越睇越好睇
cctvb話播果陣屌哂鬼，陪老母睇左一兩集自己仲追得快過佢

講真，皇帝同阿佘啲戲已經好好睇

女主角越睇越好睇，時裝look

上網求其搵都搵到穿煲鏡頭叫製作認真
要睇拍攝手法 大製作去睇Netflix啲劇仲高質 啲人成日話想睇TVB執笠 根本冇可能 望吓呢個post啲留言就知

好睇啊

港女：其實連登有咩好玩？

其實另類洗腦嚟
你越拍得清狗好
變相暗示民國差

是撚但啦，d人好快會唔記得

連登仔真係好on9 邊樣野多人鍾意就一定有人出post貶低佢

秦嵐好正

嘩 睇你講D point 真係好撚柒
係咪以為自己好有骨氣好清高
你除左堅守鳩反大陸野之外
平時仲有咩有骨氣既例子分享下
你份人咁有骨氣咁清高 一定有大把既
唔洗咁謙虛

上面貼啲垃圾小鮮肉好蝗好垃圾
乾隆先係真男人

係因為tvb拍得唔好睇啫

睇過一兩集，真係頂唔順，每一個動作都係做緊戲，連眨個眼都有內心戲，睇得好辛苦

集集都係成班八婆喺度嗌交
齋聽聲都覺得煩

除左朝代唔同
其實呢套同宮心計有咩分別

琅琊榜 都好撚無聊

一個文人 可以撚哂 皇帝,太子,王子,所有高官

全部後宮劇既劇情都是千篇一律

慘在 大陸/香港 既女人喜歡睇, 幻想自己是其中既妃子

上面成班人話 大陸劇 遠勝TVB劇

大家既投資唔同, 根本無得講

大陸劇既投資幾億以上, 自然乜都做得好
TVB劇既投資 得幾百萬

再講, 大陸劇 其實都係抄TVB劇起家
後宮爭鬥 就抄 金枝慾葉
警匪劇 就抄 TVB果D乜乜 狙擊

支那劇最鍾意專登壓低配角智商嚟凸顯主角威能

無錯

我最想睇, 係死亡筆記 果種, 雙方鬥智
而支那劇, 多數都是主角玩哂, 其他奸角全部弱智

Agree
人地咁大舊錢 就咪搵TVB果啲業餘級製作比啦
不過同樣大投資 我睇美劇唔好？
美劇競爭大 劇本爭少少就會被比下去
又唔同大陸下下迎合低智群體 出埋啲千篇一律劇集
題材百花齊放 (breaking bad, house of cards, game of thrones, the 100 etc.)
製作水平又高
雖然有啲劇都唔知點解會紅 例如stranger things
但整體真係同華語劇有好大距離...

利申：崇優

上面講o既唔同意， 你套落tbb個類低b劇就o岩。 的確tbb類清宮女真係睇到人起火， 攞苦嚟辛。 但你留心睇返呢套， 出位得黎其實唔太做作。

其實我已經睇到60集後。
前面個埋只係小小菜到碟， 後面先堅料。

其實你有冇深入讀過書黎？
定係你睇tbb 膠劇洗哂腦？
你去過真正故宮睇過未？
你以為後宮真係咁疊馬？
再睇返下人地真實o既文獻，文物展覽。
服裝已經係高度還完，皇帝更唔係日日黄色龍袍。 幾百年前o既物資你以為全部都咁光鮮亮麗？ 唔該你自己去study下清潮簡史。
再唔係自己去北京行幾轉故宮啦，越講越冇墨水，笑撚大人個口。

佢都on99 , 唔通整個angela baby上去咩，人地女主角都話左，為左真實近返當時清宮妝扮，要剃哂o的眉毛同邊返單眼皮。

港女最鐘意睇呢宮廷劇，講嚟講去都係啲女人點樣鬥嚟鬥嚟去 溏心風暴又係，淨係聽到啲女人嘈交鬧人嘅聲都已經唔開胃

係呀， 咁又點？ 怪得邊個？ 怪就怪返香港人自然唔掙氣， 文化沙漠。 冇樣野似樣，冇樣野見得人。 留下o既只係一堆膚淺o既娛樂。

所有野最終被人一步步取代。

唔好同我講資源問題，以前香港文化出品直情係帶領中日韓，個時又係點？ 呢30年香港完全係停止進步，係成班傻西港憤仲以為自己出身優越高人一等。

其實之前習近平老婆唔係話呢啲宮鬥劇對社會風氣唔好要禁嘅咩?
大台套宮心計2就係無得喺支那平台播,
企鵝見咁樣就即cut唔再繼續大台合作,
仲要大台嘔返啲錢出嚟
搞到大台蝕就嚟要執咁款, 要係咁cut cost
做咩近排打貿易戰就開始解禁?

起碼女主角唔係傻白甜先

淨係睇佘詩曼做戲已經值得去追呢套劇
利申：琴晚追到第64集

心宮計抄佢掛， 主角又係入宮查姐姐， 又變皇后身邊紅人

根本引到咁多人討論套野已經好成功

第一次演奸角，d演技我覺得屌打cctvb果班

cctvb果啲垃圾唔值得討論

型到

兩套同年拍，但宮深計早開鏡同早完啲。于正出咗名鍾意左抄右抄習大成，而大台劇好多都舊瓶新酒，可能都無話邊個抄邊個喇

沒有對比就沒有傷害，深宮計同延禧攻略比真係差好多條街

未有金枝慾孽，香港古裝劇都唔興女人宮鬥劇，通常係武俠片或者查案，宮鬥都係講男人爭權爭皇位、奸臣謀朝篡位、，都係男人戲為主。

後宮鬥爭講陰謀詭計，香港啲編劇點會度得掂？支那嗰啲宮鬥劇參唔多套套都改編小說，香港邊有人寫宮鬥小說？之前于正啲劇被人話開Mary Sue同抄襲，係今次延禧攻略唔同哂咁，節奏好緊湊同啲角色真係聰明

起碼唔會好似CCTVB果D咁樣睇佢前面估到佢後面先

我覺得每個角色生活得都好無奈
有佢自己既本份、責任
就好似人大過左，入社會咁
每樣野都綁手綁腳
不自覺就代入左

其實最主要真係節奏緊湊好多， 少咗啲情情塔塔， 主要講攻防戰

我覺得d人壓力大先要睇呢d，睇d奸角有報應嗰下好撚爽，仲要差唔多集集都有

肯定冇帶領過日本。

沒有對比就沒有傷害

利申唔反對人睇，但如大家所見，個po蝗語出現次數係比其他po多，蝗語係會植入你心
上面仲有個話白傻甜

我並唔係針對你，我相信你講出嚟嘅時候係無留意到，但如你所見，係會洗人腦

套套古裝唔係勾心鬥角就係東院打西院 悶撚到仆街

以前個市場大幾倍對手又弱幾倍
點會對資源冇影響

金枝慾孽啲對白精景好多
延禧攻略好多廢話 只可話衫靚 景靚
女主角屌晒咁多人都唔死得 好撚野

叫佢返tvb拍咪盞佢做獨腳戲 根本依家tvb無人可以同佢做對手有火花

拍左呢套我先知佢演技可以進步咁多

弱智港豬你俾乜佢地都逆來順受,仲要ON尻尻話好睇...睇完仲話要LOOP

成兩年晚晚做支那古裝劇,證明香港人越來越低能!

笑撚死人，原來真係有人信阿蛇係第一次演奸角

明昆d未睇過tvb劇既大陸人，估唔到有bonus昆埋d遲出世既小學雞

當年阿蛇仲係包包面果時已經演過一個角色-周芷若，由純情變奸角

老母同fd都話：本身諗住黎黎去去都係果d宮廷劇，點知睇落好好睇，同之前唔同

利申：無睇

我仲記得佢九陰白骨爪就係戴住個黑色指套
仲要好明顯睇到係指套黎
果時細細個都覺得佢地求其

青頭

睇清宮性史好過

呢個真，好撚中肯

樓主理論 apply to all

睇埋d垃圾

劉心悠對大眼仔同佢把聲

佢做得好撚生動 好活生生
比起霍建華真係好好多

睇過張圖 分上下方 上面中國下面外國 上面寫:中國劇內容 : 內鬥 權鬥 宮廷攻心計 古裝 西遊記之類無限打飛機 外國嗰邊:自由 創新 科幻之類

一開始聽到個劇名心諗做乜鳩 佢啲海報又唔吸引 但見啲同事追開話好好睇自己又睇埋一份 點知一睇就停唔撚到

me too

俾啲骨氣啦好冇
大陸野都睇

都唔好同我講總之好睇就得
跟住再話我盲反

有啲價值觀同底線係要堅持架大佬
依家共產黨就係用呢啲咁嘅娛樂操縱你哋

口講話堅持 但靜靜雞睇得唔得

所以剩係睇好睇的
如果大陸時裝劇 不了 大陸時裝learn到爆

三國，楚漢 > 延禧攻略

一睇大陸劇就不了

各大有各人喜好 樓主開po想表達自己香港人好威 大陸劇垃圾 ok fine 你開心就好

你係咪諗太多，我幾時有講香港人好威，只係覺得套野好八婆